\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
    %\geometry{a5paper}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{multicol}
%\usepackage{titling}
\usepackage{pscyr}

\title{Физика\\Методы статистической физики\\Теория фазового пространства}
\date{24.02.2016}

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\maketitle
Случайное событие - событие, которое при данных условиях может произойти, а может и не произойти. Случайный характер обусловлен недостаточностью знаний о явлении или о способе его регистрации. Случайность события описывается или предсказывается случайными величинами.

Частота появлений случайных событий характеризуется их вероятностью $P(A)$:
\[P(A) = \lim_{N\to\infty}\frac{N_A}{N},\]
где $N_A$ - число появлений событий $A$, $N$ - число всех событий.

Число всех событий характеризуется отношением всего времени наблюдения $T$ к промежутку проявления событий $\Delta t$. Например, для события $A$ количество его появлений выражается формулой
\[N_A = \frac{t_A}{\Delta t}\]

Тогда вероятность события $A$ можно выразить
\[P(A) = \lim_{N\to\infty}\frac{t_A}{T}\]

Нормировка вероятности событий
\[\sum_{i=1}^{n}P_i = \sum\frac{N_i}{N} = \frac{\sum{N_i}}{N} = \frac{N}{N} = 1\]

Вероятность нескольких взаимоисключающих событий равна сумме вероятностей каждого из них. К примеру, для задачи нахождения вероятности нахождения частицы в одном из непересекающихся объемов пространства $V_1$ и $V_2$:
\[P(V_1 + V_2) = \frac{V_1 + V_2}{V} = \frac{V_1}{V} + \frac{V_2}{V} = P(V_1) + P(V_2)\]

События называются независимыми, если вероятность одного события не влияет на вероятность другого

\end{document}
